種族歧視撚麻撚煩

查看
now 新聞 - 24小時直播
PCCW Media Limited

兩岸國際

【環球薈報】服飾廣告爭議黑人模特兒舉家搬遷
2018年1月17日 15:15 Share to Facebook
【Now新聞台】服飾零售商H＆M因為刊登疑似歧視黑人的廣告惹來批評，事件中的主角黑人模特兒近日有新動向，他家人決定搬家。

英國廣播公司報道，男童的母親接受訪問時指，因為他們不肯批評店舖而備受壓力，為了家人安全着想，已搬離斯德哥爾摩的住所。

黑人模特兒利亞姆在廣告中穿上綠色連帽衛衣，上面印有「森林中最型猴子」的標語，惹來全球各地人士批評，指是種族歧視。

利亞姆的母親接受訪問時指，她一開始見到廣告完全沒有種族歧視的感覺，她認為大家應該尊重不同人對種族歧視的觀點及感受。

她又指，家人因為拒絕譴責店鋪而受到其他黑人言語攻擊，加上得知有部分分店被搗亂，因此為家人安全着想，決定搬家，但她沒有詳細解釋安全原因，她指利亞姆只得五歲，不希望他受事件影響。

H＆M在南非的多間店舖近日被人搗亂，指摘廣告種族歧視。

黑人不嬲係美國好撚惡

通常9成帶頭上街攪事第一個出叻話人racist既都班中產出身大學讀social science/gender studies以為自己係黑人拯救者既白種liberals

而家做乜撚都offend 人